TOPIC 1
question: What is the primary function of a retort stand?
options: heating substances, supporting other apparatus, measuring volume, filtering liquids
correct: 2

question: For precise measurement of a fixed volume of liquid, which instrument is employed?
options: pipette, burette, graduated cylinder, beaker
correct: 1

question: When would you use a volumetric flask instead of a graduated cylinder?
options: for rough estimations, for precise dilutions, for heating liquids, for filtering mixtures
correct: 2

question: Describe the ideal glassware for heating a liquid to its boiling point without excessive bumping.
options: beaker, conical flask, test tube, Erlenmeyer flask
correct: 2

question: You need to collect a gas that is denser than air. Which apparatus would you use and why?
options: beaker, conical flask, gas jar, test tube
correct: 3

question: What is the difference between a pipette and a burette? When would you use each?
options: A pipette is for fixed volumes, a burette is for variable volumes; pipettes are for precise measurements, burettes are for titrations
correct: 2

question: Why is a wire gauze used with a tripod stand?
options: to prevent the glassware from cracking, to distribute heat evenly, to increase the flame's temperature, to hold the glassware upright
correct: 2

question: A student needs to prepare 500 mL of a 0.1 M solution of sodium hydroxide. Which glassware would be most suitable for this task and why?
options: beaker, graduated cylinder, volumetric flask, Erlenmeyer flask
correct: 3

question: What is the purpose of a thistle funnel? In which type of experiment would you use it?
options: filtering liquids, adding liquids to a flask without spillage, supporting glassware, measuring volumes
correct: 1

question: You've got a super tiny amount of liquid to measure. What's your best bet?
options: pipette, burette, thistle, beaker
correct: 1

TOPIC 2
question: The basic structural and functional unit of life is:
options: tissue, organ, cell, organ system
correct: 3

question: Which of the following is NOT a part of the cell theory?
options: All living organisms are composed of one or more cells., Cells are the basic units of structure and function in living organisms., All cells come from pre-existing cells., Cells have a nucleus,cytoplasm,and cell membrane.
correct: 4

question: The powerhouse of the cell, responsible for energy production.
options: mitochondria, chloroplasts, ribosomes, Golgi apparatus
correct: 1

question: The sites of protein synthesis within a cell.
options: ribosomes, endoplasmic reticulum, Golgi apparatus, lysosomes
correct: 1

question: Plant cells differ from animal cells in having:
options: cell membrane, mitochondria, cell wall, nucleus
correct: 3

question: The process by which water moves across a semi-permeable membrane from a region of higher water concentration to a region of lower water concentration is called:
options: diffusion, osmosis, active transport, facilitated diffusion
correct: 2

question: The green pigment in plants that captures sunlight for photosynthesis is:
options: chlorophyll, carotenoid, xanthophyll, phycocyanin
correct: 1

question: Which cell organelle contains digestive enzymes to break down waste materials?
options: lysosome, ribosome, Golgi apparatus, endoplasmic reticulum
correct: 1

question: The process by which cells engulf large particles is called:
options: phagocytosis, pinocytosis, exocytosis, endocytosis
correct: 1

question: Which type of cell division produces gametes (sex cells)?
options: mitosis, meiosis, cytokinesis, binary fission
correct: 2

question: The jelly-like substance within a cell is called:
options: cytoplasm, nucleus, cell membrane, cell wall
correct: 1

question: A network of membranes involved in protein synthesis and transport.
options: endoplasmic reticulum, Golgi apparatus, lysosomes, mitochondria
correct: 1

question: The storage organelles in plant cells.
options: vacuoles, lysosomes, mitochondria, chloroplasts
correct: 1

question: Name the two main types of cells based on the presence or absence of a nucleus.
options: plant cells, animal cells, eukaryotic cells, prokaryotic cells
correct: 4

question: What is the function of the cell membrane?
options: controls the passage of substances into and out of the cell, provides support, produces energy, stores genetic material
correct: 1

question: Describe the process of diffusion.
options: movement of particles from high to low concentration, movement of water across a semi-permeable membrane, the engulfing of large particles by a cell, the release of substances from a cell
correct: 1

question: What is the role of mitochondria in a cell?
options: photosynthesis, protein synthesis, energy production, storage of water
correct: 3

question: How do plant cells differ from animal cells in terms of their vacuoles?
options: plant cells have multiple small vacuoles, animal cells have one large central vacuole, plant cells have no vacuoles, animal cells have no vacuoles
correct: 1

question: What is the function of the cell wall in plant cells?
options: provides support and protection, controls the passage of substances, produces energy, stores genetic material
correct: 1
